<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<country title="Indien">
	<image>Tikka Masala</image>
	<image>Tandoorikyckling</image>
	<image>Indisk curry</image>
	<description>I indisk mat samsas kryddiga vegetariska grytor med mustiga kötträtter, och den söta chutneyn är ett lika gott tillbehör som yoghurtsåsen raita. Vindaloo, tikka masala, korma och tandoori är några smaker från Indien som slagit rot i Sverige. Laga indiskt hemma med våra indiska recept!</description>
	<quote>Food does not only bring the whole family together on the same table, it also brings the whole world together.</quote>
	<chef>Vikas Khanna</chef>

	<recipes>
		<recipe title="Naanbröd">
			<description>Gör ditt eget naanbröd att servera till din indiska middag. Stek dina naanbröd i olja på hög värme några minuter per sida. Servera bröden varma till en härlig och smakrik indisk måltid.</description>
			<time>60</time>
			<image>https://www.ica.se//icase.azureedge.net/imagevaultfiles/id_17699/cf_259/663959-naan-naan_b0309.jpg</image>

			<ingredients>
			  <ingredient>1 påse torrjäst (á 12 g)</ingredient>
			  <ingredient>5 dl vatten</ingredient>
			  <ingredient>1 dl socker</ingredient>
			  <ingredient>1 msk salt</ingredient>
			  <ingredient>1 kg vetemjöl</ingredient>
			  <ingredient>150 g smält smör</ingredient>
			  <ingredient>2 ägg</ingredient>
			  <ingredient>rapsolja</ingredient>
			</ingredients>

			<tasks>
				<task>Lös upp jästen i vattnet (40°C). Blanda i sockret. Låt degvätskan stå tills det börjar skumma, ca 10 minuter.</task>
				<task>Blanda i resten av de torra och därefter de våta ingredienserna.</task>
				<task>Kör degen 10 minuter i matberedare (med stor degbunke) eller knåda den något längre för hand. Låt jäsa övertäckt på varm plats i 25 minuter.</task>
				<task>Knåda degen ett par minuter och kavla ut till 12 platta brödkakor (för 12 bröd).</task>
				<task>Stek bröden i olja på hög värme, 3-5 minuter per sida. När bröden fått fin färg och puffat upp något i volym är de klara. Servera bums.</task>
			</tasks>
		</recipe>

		<recipe title="Rogan josh">
			<description>Rogan josh är en kryddig indisk lammgryta. Du gör grytan av bland annat vitlök, röd chili, lamm, kardemumma, spiskummin, dill, ingefära, tomat och matyoghurt. Servera med basmatiris, söt mango chutney och naanbröd!</description>
			<time>60</time>
			<image>https://www.ica.se//icase.azureedge.net/imagevaultfiles/id_36550/cf_259/rogan-josh-indisk-lammgryta-713758.jpg</image>

			<ingredients>
			  <ingredient>4 gula lökar</ingredient>
				<ingredient>3 vitlöksklyftor</ingredient>
				<ingredient>1 röd chili</ingredient>
				<ingredient>3 msk matolja</ingredient>
				<ingredient>1.2 kg grytbitar från lamm</ingredient>
				<ingredient>1 1/2 tsk malen kardemumma</ingredient>
				<ingredient>1 1/2 tsk malen koriander</ingredient>
				<ingredient>1 1/2 tsk malen spiskummin</ingredient>
				<ingredient>1 1/2 tsk stötta dillfrön</ingredient>
				<ingredient>1 krm malda nejlikor</ingredient>
				<ingredient>3 msk färsk riven ingefära</ingredient>
				<ingredient>500 g krossade tomater</ingredient>
				<ingredient>5 dl vatten</ingredient>
				<ingredient>2 dl matyoghurt</ingredient>
				<ingredient>salt och peppar</ingredient>
			</ingredients>

			<tasks>
				<task>Skala och skiva lök och vitlök. Dela, kärna ur och strimla chilin.</task>
				<task>Fräs lök och chili sakta i oljan ca 10 minuter. Lägg i grytbitarna och blanda dem med löken och kryddorna.  Rör ner ingefära, tomater och vatten. Koka grytan sakta utan lock ca 30 minuter. Lägg på locket och koka ytterligare ca 1 1/2 timme, eller tills köttet är mört.</task>
				<task>Rör ner matyoghurt och smaka av med salt och peppar.</task>
				<task>Servera lammgrytan med basmatiris, mango chutney och varmt naanbröd.</task>
			</tasks>
		</recipe>

		<recipe title="Kikärtsgryta med ris">
			<description>Det är ingen konst att laga denna läckra vegetariska kikärtsgryta. Gräddig och matig med god smak av curry och kokosmjölk. En gryta som lätt blir blir en ny favorit för både små och stora gäster.</description>
			<time>30</time>
			<image>https://www.ica.se//icase.azureedge.net/imagevaultfiles/id_181946/cf_259/kikartsgryta-med-ris-723868_2000x1200px.jpg</image>

			<ingredients>
			  <ingredient>4 portioner ris</ingredient>
				<ingredient>1 gul lök</ingredient>
				<ingredient>380 g kikärter</ingredient>
				<ingredient>400 ml kokosmjölk</ingredient>
				<ingredient>4 tomater</ingredient>
				<ingredient>1 msk olja</ingredient>
				<ingredient>1 msk curry</ingredient>
				<ingredient>1 tsk spiskummin</ingredient>
				<ingredient>1 vitlöksklyfta</ingredient>
				<ingredient>1/2 msk majsstärkelse</ingredient>
				<ingredient>salt och peppar</ingredient>
			</ingredients>

			<tasks>
				<task>Koka riset enligt anvisningen på förpackningen.</task>
				<task>Skala och skär löken i grova bitar. Fräs den i oljan med curry, spiskummin och pressad vitlök i en gryta eller kastrull. Häll kikärtorna i ett durkslag, spola dem i kallt vatten och låt rinna av. Häll i dem och kokosmjölken och låt koka upp. Blanda majsstärkelse med lite vatten och häll i grytan. Låt koka upp.</task>
				<task>Skär tomaterna i bitar. Rör ner i grytan eller servera till. Smaka av med salt och peppar.</task>
				<task>Servera grytan med ris.</task>
			</tasks>
		</recipe>
	</recipes>
</country>
